李家超：警方可以蒙面執法確保人身安全

【Now新聞台】保安局局長李家超說，警方有權要求市民除下蒙面物品，可免除查核市民身份的爭議，而警方執法時可以蒙面是因為需要合適保護裝備。

6月起反修例遊行示威集會，參與市民除了戴了不同種類的口罩，還有人戴太陽眼鏡、帽等，在禁蒙面法下，怎樣才算犯法。

禁蒙面法賦予警方權力，要求懷疑違法者，除下蒙面的物品，李家超指警方現時都有權查證市民身份，但新條例可免除爭議。不過李家超指警方可以蒙面執法，確保人身安全。

禁蒙面法涵蓋範圍，包括獲不反對通知書的合法遊行及集會，李家超解釋，因應現時的遊行示威，最終都變成暴力事件。

而香港即將踏入流感高峰期，李家超指若有合理辯解，而戴上口罩，法庭可以按個別情況，判斷是否合理辯護。

哦，市民就唔洗確保人身安全既

仆街比卡超，想唔比人知邊個係殺人犯？

最後個段意思係咪都拉咗先算

市民的人身安全不重要？黑警有特權！？

病咗戴口罩都唔撚得

講左醫療理由可以
而家有懷疑伊波拉個案
一於俾差佬查時同佢講「伊波拉一鍋熟啦」

幾時立埋禁攝衫法dklm

有事記得唔好問點解

認真想問記者戴唔戴得面罩
又話說 點定義示威者...

一開始係黑警話唔公平，佢地都要除證戴狗罩
家下立惡法仲要唔比市民保護自己？
屌你老母睬你都戇撚鳩

其實最撚危險係市民

Watchman

差佬現時都有權查證市民身份 其實市民都有權查差佬委任證添，你條撚樣唔講有咩

你條撚樣提一提，其實應該廢除埋查身份證權

你無當差有乜撚嘢地位！

完全唔清唔楚
勁多灰色地帶

要留位搬龍門